<resources>
    <string name="app_name">BeaconApp</string>
    <string name="start">start</string>
    <string name="stop">stop</string>
    <string name="description" />
    <string name="desription1" />
    <string name="textView_a0" />
    <string name="opis_cwiczenia1">
        <textArea>
            Kładziemy się na ławce tak, by nogi ugięte były pod kątem prostym i
            przylegały do podłoża. Uchwyt średni(taki, by po opuszczeniu sztangi na
            klatkę ramiona tworzyły z przedramionami kąt prosty-kciuk dla bezpieczeństwa
            powinien obejmować sztangę-choć wielu bardziej doświadczonych kulturystów
            preferuje raczej tzw. ”małpi chwyt” (kciuk ponad gryfem).Opuszczamy sztangę na
            klatkę na wysokość ok.1 cm powyżej brodawek. Przy opuszczaniu sztangi wykonujemy
            głęboki wdech-wydychamy powietrze w trakcie wyciskania. Można okresowo praktykować
            przytrzymywanie sztangi przez chwilę na klatce przed wyciśnięciem.(szczególnie przydatne,
            jeżeli mamy w planach ewentualne starty w zawodach w wyciskaniu)-dodatkowo rozbudowuje
            siłę-pobudza do dodatkowego wysiłku. Łokcie prowadzimy w trakcie całego ruchu po bokach-tak
            by nie „uciekały”do środka. Ruch wyciskania kończymy(dla lepszego napięcia mięśni)
            zanim łokcie zostaną zblokowane. Ćwiczenie to można wykonywać również na maszynach
            (gif 3)lub na suwnicy Smitha(gif 2).
        </textArea>
    </string>
    <string name="opis_cwiczenia2">
        <textArea>
            W pozycji stojącej: stajemy w rozkroku nieco szerszym, niż barki (inna forma ćwiczenia
            zakłada wysunięcie jednej nogi nieco w przód, dla lepszej równowagi) - klatka piersiowa
            wypchnięta ku przodowi, zachowana naturalna krzywizna kręgosłupa-pracują podczas ćwiczenia
            tylko ramiona i barki (staramy się unikać dodatkowych ruchów tułowia i nóg), uchwyt nieco
            szerszy, niż rozstaw barków. Im węższy uchwyt, tym bardziej pracę w ćwiczeniu przejmują
            mięśnie trójgłowe ramion. W pozycji siedzącej: staramy się zwracać dużą uwagę na prawidłową
            pozycję-przez cały czas należy mieć wypchniętą ku przodowi klatkę piersiową i zachowywać
            naturalna krzywiznę kręgosłupa. Taka pozycja zabezpiecza (oczywiście nie w pełni) przed
            urazami dolnego odcinka kręgosłupa. (można zastosować oparcie o ławkę-zmniejsza naciski
            na dyski międzykręgowe).
            UWAGI: Nie poleca się tego ćwiczenia dla początkujących, ponieważ jest ono bardzo
            kontuzjogenne i najmniejsze błędy w jego wykonaniu mogą spowodować niebezpieczne kontuzje.
        </textArea>
    </string>

</resources>
